(轉）買樓係買國運

每逢跌市本人都會寫一些分析文章，少部分被人欣賞，大部分淪為垃圾，現趁市場開始出現零星劈價時，先寫一些垃圾廢話和大家分享。
今次我想強調的一點是，投資房地產，是買一個國家的國運。因此， 你要分析香港樓現時是否值得買，應該考慮中國在貿易戰後國運是向上走向興盛，還是向下步入迷失20年，其他乜野供應及加息，根本係完全無需理會。統計處一早已有數據顯示香港的住宅單位數量超過家庭數量幾十萬，香港由始至終都是房屋供應過剩但分配不均。而加息後樓價反而升的例子已有很多人講過，在此不再細說。
一些人估香港樓市會步日本後塵，我係完全唔明佢地個邏輯係邊。日本迷失就黎30年的主要原因，係佢並不是真正的獨立自主國家，經濟上被美國抑壓而無法反抗，國運走向下坡而股價地價忠實反映。
現在中國正正是要反抗美國的抑壓，說白了就是不甘心做狗。中國反抗不是必贏，但不反抗就必輸。因此，現時是無法判斷究竟香港樓價會否一沉永遠不起，因為唔知中國的國運會如何走。但如果中國主動放棄中國製造2025，甘心像日本人一樣做狗，咁香港樓價就一定冇得翻身。

所以再次強調，買香港樓是買中國的國運，如你覺得大陸會遲早支爆，就直情唔好諗買港樓，不要期望支爆後樓價跌去03沙士價然後又升回2018價。支爆後樓價會維持低位幾十年。

相反，如對中國有信心，相信中國在今後30年內正式成為世界第一，咁就可以大膽還價撈底。其他因素係完全唔需要考慮。

香港80，90年代的樓市是處於中英兩國新舊交替的歷史旋渦中，沒有太大的參考價值。樓價並不是永遠升幾年跌幾年，參考美國的經驗，當一個國家由老二升格成大佬，樓價係可以升超過60年，另參考日本的例子，當一個國家降格成為附庸國，股價樓價可以20幾年都唔見家鄉。

我自己相信中國今次貿易戰係必贏，道理好簡單，假如我去旺角收保護費，聲稱成條砵籣街都係我睇，陀地大佬不單只冇搵人劈我，仲反而不斷約我坐低「談判」，咁其實我已經贏左。當一個大佬無法用武力強迫老二屈服，大佬的身份已沒有任何意義。貿易戰的最大結論是，美國不敢劈中國，而貿易戰的實際導火線是人民幣石油期貨，不是什麼貿易逆差，美國的經濟是印銀紙換商品服務，逆差越大越有利。而人民幣石油期貨則完全等於去人地個場收保護費，性質一模一樣。美國在石油美元這個最重要的國家利益受侵犯下仍不敢郁手劈友，其實已被大陸試左底線。

我個人結論是，如美國不敢出兵打新鴉片戰爭，港樓長遠可放心購買。

佢嘅結論真係戇鳩
依個年代嘅戰爭不限於實體戰爭，仲用咁嘅思維嚟諗嘢係好落後

留名觀戰

唔打核戰可以買

樓主貼得好 好想知連登仔點睇呢篇野

美國整死蘇聯都冇直接打本土

完

100%支爆

日本都係啦
佢自己都舉左例

況且美國之前禁你中興芯片已經收左你皮，
再禁埋你高官子女，
仲洗打仗？

我睇呢篇文 就似係
用正確的立論，以含混錯誤的推論，推砌一個荒謬的結論
去幫共狗打飛機

買樓係買國運
就好似話 買樓可以抗通漲一樣
本身已經岩左九成
後便果堆全部係廢造

賭一個獨裁政權 VS 西方自由世界聯盟

貿易戰

岩，係買國運，支拿國運已完

8年前令佢出名既一篇

買樓10大誤解

1. 蘋果是紅色的
2. 做運動會出汗
3. 1+1=2
-------------------------
結論：中共會贏貿易戰

弱智講野囉，同你一撚樣弱智東抄西抄當篇文交功課

買國運我認同，但唔係中國win囉。。。呢幾日pence響apec演講都表明得好清楚，中美矛盾唔單單響貿易順逆差，仲有好多沖突，一帶一露，南海問題。另外仲有13國領事關注新疆再教育問題等等。跟本就係意識形態對抗，中國響普世價值同政治體制上完全同西方相反，我覺得馬雲講得冇錯，貿易戰打20年都不為奇。冷戰嗰陣穌聯都有個東歐集團。。中國比盡得班非洲難民。。同全世界為敵。。 仲唔玩撚完咩。

其實個論調係大陸個邊抄過黎.
早幾個月已經有人咁講.

從來都係大陸愈仆街 香港發展得愈好 完全唔明樓主諗咩

都冇實際分析過點解支那會贏
呢啲文對極端愛支病人就有影響

其實而家大家都係鳩估邊一面會贏，而佢用推背圖黎估

推背圖經過咁多年
中間都唔知經過幾多人修改過
況且好多預言都係等件事發生咗之後
先知跳起 yeah 話中咗

韓越兩戰之後一早證明咗唔可以用軍事收中共皮
以此論調中共自兩戰之後已經贏咗美國